[推上熱門] 外國有人拍咗理大圍城戰紀錄片《Burn With Us》

有嚟自美國同德國嘅獨立紀錄片製作人
出咗條關於反送中嘅紀錄長片 (Feature Documentary，全長一個半鐘)
《Burn With Us》

入面幾乎全部係佢地企係前線所拍嘅片段
包括多次遊行，城大、中大、理大嘅保衛戰
入面嘅廣東話對話、口號同文宣亦都好有心咁有英文字幕解釋

製作人有提過呢條係佢地第一條Feature Documentary
個studio仲起咗個有自嘲意味嘅名
叫Cockroach Studios

LINK:

條片暫時淨係得千幾view
大家幫手推上熱門

剪一條長片唔簡單，雖然睇到暈暈地

Cockroach Studios 唔覺好笑

製作人話以前只係拍過啲短紀錄片同訪問
係第一次挑戰紀錄長片
亦都係第一次嘗試咁嚴肅嘅主題

其實第一次拍長片就上前線真係好癲

真係要幫推

所謂自嘲
都唔係咩 好唔好笑嘅
係好西方嘅mentality
「你貶低我，咁我就偏偏要為此而自豪
反正道理一定係我呢邊」
算係自信嘅表現？

推 今日睇

西方自嘲好似唔係咁.....
都要睇topic ....dehumanizing speech就.....

其實要睇本身個人係點諗
標準嘅左翼會立即好激動反感
直接從道德角度批判dehumanizing speech
但係更多人其實會偏向一笑置之
用自嘲、meme之類應付

what?!?!
我成日屌左膠但見到個名都覺得WTF
dehumanizing speech同左/右無關
難道黑警叫香港人做cockroach
左派先覺得有問題 右派就覺得無
marco rubio josh hawley都係rebupicans

推

好撚感觸

其實真係冇乜問題
講到咁右派都叫自己Deplorables啦

推到上oscar

留明

開始離題，簡單覆多句

我只係舉例話左翼嘅標準反應啫
唔係話右派就唔會覺得有問題
無分左右，每個人嘅反應程度都唔一樣
叫返黑警做曱甴轉頭嘅人都有啦
咁唔代表佢撐警架

我唔確實知道製作人起名嘅思路係點
但至少你睇條紀錄片就清楚知道佢地嘅立埸
一定唔係endorse緊黑警嘅言論

支持

好片大大力

LM

lm

唔敢睇 唔敢再面對

Pish

唔敢睇

香港仲未出到自己個條

要推啦

香港有人拍嘅話
黑警隨時拉9製作人，話你暴動，然後條片就係「證據」

推推推推

想睇理大，由邊度開始睇

Push

留名

理大好佰生

48:45開始係紅磡/理大

由返西方queer theory既脈絡去諗。歌頌、自豪於對方所眨抑既個d特質，比起單純地反駁係更有力。因為你係將對方既話語徹底顛覆。

例如藍絲認為「暴徒」係一種負面既、用黎攻擊人既字眼。比起解釋「我唔係暴徒」，承認、自豪於「暴徒」既身份事實上係更徹底地肯定自身，確立同對方既矛盾。

另外唔記得提
因為係Feature Documentary
所以條紀錄片係有上IMDB

建議唔好係洗評論
而係真係睇咗條片之後 (至少睇咗一部份)
然後留低你個人、發自真心嘅評價

入面有條應該係兩個製作人嘅朋友嘅comment

提到佢地都各自有正職 (鐵路公司員工同調酒師)
今次係佢地自己儲錢
特登嚟香港上前線拍片
絕對係我地嘅真手足

推！

自推

aiii 都話性質問題
唔好亂用咩西方嘅mentality / 自嘲走去解釋
就好似同志會話proud to be gay 唔會話proud to have AIDS
Jews 都唔會話proud to be subhumans

鏗鏘集都唔敢番睇

推唔郁

push

up

推咗先

大家可以喺 imdb 留言加 rate 10 分

pin this

幫手推

我前面有補充
已經pin返相關comment

太少出post
一時唔記得而家有置頂功能
謝提醒

好正 推上去 大家都要睇

pish

我...唔敢睇

係twitter上面推都得！！！

#StandWithHongKong #QuarantineAMovie #burnwithus
#HongKong

Push!

推爆佢

睇睇先

好多回憶

if we burn

問一個無關嘅問題，其實有無其他地方抗爭嘅記錄片睇(eg 智利、黎巴嫩，仲有抗爭成功嘅印尼、厄瓜多爾)

睇完
回憶一幕幕湧上嚟
好痛

😀

推個靚Post

PUSH

推....

P

睇到poly就

睇梗

唔敢睇
但照推

tui

唔敢睇住
而家諗返都眼濕濕
推

個思路似你叫 nigger
叫到啲黑鬼都叫自己做 nigger

咁到今日有無香港人自稱曱由 表示好歡迎呢個叫法

咁香港主流揀咗唔用呢條路
是但啦
人地外國手足自資花咁多時間剪片
你喺到拗個名做乜鳩

你知人地冇心冒犯就得
成條長片咁多嘢唔討論
為咗個名拗咁耐

佢拍片我respect呀
但都唔係咁玩 唔代表出錢出力就可以搵呢D野講笑
特別係條片係走向世界 target audience係西方國家
咁會唔會send the wrong message
佢地都係前線 好清楚香港人受咗幾多苦
點解要welcome支那貼落黎嘅label
依家支那又想貼多個label話我地係恐怖份子
唔通下條片自稱Terrorist Studios 你又叫我唔好咁挑剔

#62 我有講性質問題
猶太人都唔會話 "我係曱由"

唔通BBC拍條紀錄片講8964
片頭話自己係biased Western media slandering CCP
咁又係自嘲 又係西方mentality
South Park呢D本身性質係串嘴搞笑嘅當然無問題
正經紀錄片咁我真係覺得好odd

之前唔係有班香港人眾籌話整片咩

我記得當時話係今年6月交貨
目標係上streaming platform

睇下到時點
我覺得黑警一定會手多多

外國人ig
@j._s._bischof

入去say 個hi

推，但唔敢睇住

推左再睇

再推

唔敢睇，但推

有冇放utube

推，多謝手足

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

推先 但要心情平伏少少先開始睇

习曱甴

除了破壞公物， done nothing

推，「最失敗的成功事件」
香港民族悲憤戰役之一，
圍城戰，手足堅守，雖未能救出
卻喚起街上手足一呼百應三路推進營救
要黎留低比下一代，甚至世代香港人記住

推呀

仲未上熱門？

幫手推，係咪有得下載

推比人睇

會唔會放上YouTube？

pishhh

解釋咁多冇用，反正係“外國“，連登仔就會無條件支持架啦

未睇
會唔會影到手足 害到佢地？

必睇

睇到喊

光復香港

用tubemate下載咗1080版本，2G

Lm待睇

P U S H

推
多謝樓主些牙

頂唔順

留名晏啲睇

推

保持憤怒

推上去
好多畫面印象深刻

高汁

咁正我幫你十連推

10

9

8

睇到想喊

多謝製作團隊先

但我有意見係呢條片其實冇旁白/訪問敘事唔得喎，甚至文字交代都係得前段有，後面發生既過程甚或時間地點都唔出，外國觀眾會好難理解個時序同經過，而家條片似純粹現場直播剪輯，講唔出想紀錄到啲咩。

屌你老母死黑警

一定要推！！！

推左先睇

方向完全唔同

YouTube著重community
影片推薦嘅演算法亦都鼓勵頻道定時出片
加上會員計劃容許觀眾贊助頻道
都係引導緊頻道去建立自己嘅community

Vimeo禁止打機同商業化嘅片
代表唔會有打機睇、亦都冇歌聽
呢兩塊餅依然係YouTube獨佔
相反就有好多獨立製作人係上面
post短片、紀錄片、手繪/定格動畫、獨立電影等等

一定要推

push this

一定要撐

Push
文宣

叫佢擺utube得唔得 多d人睇到多d noise

推爆

CLS

睇返好想喊

推左先

好正，push

喊多次

Pushhhhh

pppp

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

韓國都有

手足一生平安

幫推

要推

短過一套科幻片

自從中大同理大一役，唔夠膽睇返啲片

我反而覺得冇乜香港人會睇

岩呀
唔係佢屌你曱甴你屌返佢狗就會贏,應該借力打力

狗:死曱甴!
手足1:岩呀,我係中國人,警察話我係死曱甴!
手足2-N: 哦!警察話中國人係曱甴

一定要寫靚佢

Push!!!

Pusj

推啊

要比更多人睇到

fk 好撚正

畫面好高質喎

Pushpushpush 記得係入面comment埋

Pishhhhh

到依加都唔明 當日班狗做咩搞中大理大
打到入學校 香港真係世界級 醜事外傳

留名 晏d睇

你講緊嘅係narrative，同documentary唔同
中文將兩樣嘢都譯做「紀錄片」其實好混淆
有旁白、有導演自己嘅立場、注重訪問嘅係narrative
documentary原則上係真係純紀錄性

waaaa pish

呢個勁！

pishhhh

推推推

Pishhhhh

O2O網絡連儂牆 你睇咗文宣未？你upload咗文宣未？你share咗文宣未？

721 831 1001 1111

lm,有趣嘅討論

睇到起撚哂雞皮

幾勁

曱甴近平推

好有臨場感
個人覺得time line太跳
鬼佬睇會好難跟到

變相結構鬆散
冇想表達既主題咁
分開逐part睇好好
砌埋就香港人一定知發生乜事
鬼佬難講d

要講推post 真係永遠唔夠你黎

咁撚有心

親啊! 中央人民政府召喚你了! 回到國家的懷抱喔!

有冇手足推條片上twitter?

Lm

好多內容第一次睇， 愈睇愈想繼續

得閒呀嘛

手足們…

班Thai ice tea就係因為有幽默感同埋自嘲先打到班NMSL死死下

屌你老母啦
原來唔鍾意被叫曱甴就係五毛？
兒登仔又屈毛

留個名先

次次都見到你

條片無blur人樣，其實係咪唔好post上網好d?
保護手足

屌你老婆啦，原來唔鐘意人哋鬧港共支共就係曱甴?
藍廢老毛屈鳩鄧小平

咁啱你推嗰陣我都推緊

大大力Pushh
大家要不忘初心
不忘黑警嘅暴行

高汁推

😡睇到打冷震🤧

黎緊打香港保衞戰

一陣睇

條片呢個位條啲車一直長響，彷忽係對住呢班過街老鼠濫權既唾罵，究竟班黑警幾時先會被審判 睇完真係再一次提醒自己唔會原諒呢班黑警

睇一次，痛一次

做乜事

有冇人想請我幫手推po

會唔會上NETFLIX?

屌,呢條片跟本冇警暴!!!
唔好中計!!

p

每次睇番關於poly 果夜嘅片都好感慨好想喊
曾經最接近全民勇武嘅一晚
希望各位安好，地會除罩相見

個晚好顛

推推

推
睇哂成條片
如果對件事無咩認識
淨係睇條片應該有啲唔知點解佢地要佔領學校做咩
不過外國人咁有心都要推～～

睇左5分鐘開始眼濕濕

pushhhhh

睇睇下唔覺意睇哂

推!!
多謝外國手足
呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

推
一世難忘

5月10日九龍大遊行

psuh

pu

唉睇完好沉重

Pishhhh

Pishhhhh

你個名

wow push

if we burn, you burn with us

Pishhhhh ahhhhhh

Pishhhhh ahhhh

nice

Pishhhhh ahhhhhhh

Pishhhhh ahhhhhhhhh

Pishhhhh ahhh ahhh ahhh ahh

Pishhhhh ahhhh ahhh ahhh

Pishhhhh ahh ahhh ahhh ahhhhh ahhhhh

pishhhhh

Pishhhhh ahhh

Pishhhhh ahhh ahhh ahh ahhh

行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

Pishhhhh ahhh ahhh

嘩

Cockroach Studios 好似一早2016年已經用呢個名

推推推!!!!!!!

推上熱門！

推之餘記得上IMDb比分

推上熱門

段片幾乎無警暴鏡頭，想將抗爭者抹黑成暴力搞事分子
唔好推唔好中計

我睇完段片唔覺得幫到我地宣傳
段片完全無講前因後果
點解要抗爭，爭取民主自由呢啲理念完全無提
又無警暴畫面
比人感覺就係一班無政府主義暴力分子係度搞事

開左reddit ac既巴絲幫手upvote

段記錄片似乎有抹黑嫌疑
有冇人跟進

唔好再share段片
文宣效果係負面

鬼佬理大圍城戰紀錄片用心險惡，勿推

拉 抹黑片

搵手足上Reddit澄清返
呢段片好有問題
唔講點解要burn with us，唔講爭取民主自由
只係講暴力

睇内容完全睇唔出

應該係留言理性講番前因後果
且廿指出條片偏頗
同埋係支那人出品抺黑
香港示威者唔會用cockcoach studio咁既

我就當cockroach studio只係偶然
但係段片本身都好有問題

依家睇心態上好辛苦 覺得好恐怖
哥陣反而numb d 唔驚

真係要加句「你是忘記了，還是害怕想起來？」。。。。

老實講，睇完條片只覺得係抹黑

成班傻仔咁就比人帶晒風向

半夜5毛開始浦頭

【本土反送中紀錄片入圍柏林影展】香港獨立電影冇人講？和你睇七套反送中紀錄片

支持本土製作最實際 自己click入去睇下啦

Cctai 好多冇撚腦

拉

隔離捉外國鬼「開心」到呢

本來嘅置頂comment係呢度：

[推上熱門] 外國有人拍咗理大圍城戰紀錄片《Burn With Us》

我係隔離嘅回應呢度重po一次，以正視聽

*********************************************

我先解釋條片係點知返嚟嘅
Youtube有個得一萬subsriber嘅細channel
係一個專拍訪問式獨立documentary嘅英國人run緊
我一向有subsribe
兩日前佢出咗條片，講自己點拍documentary (得幾百view)

咁啱拍Burn With Us嘅製作者係comment到留言交流
提到自己最近拍咗第一條feature documentary
主題係香港嘅抗爭運動
英國人想睇下就問佢link
我睇到條comment，再自已睇完Burn With Us
先決定上嚟連登，比更多香港人睇到

原po我有補充過
拍Burn With Us係得兩個人
一個德國人，係瑞士嘅鐵路公司做
一個美國人，係德州做bartender
兩個人同香港無瓜無葛，自己儲錢嚟香港上前線拍片
香港人竟然要先當佢地係鬼
懷疑佢地別有用心
真係好撚諷刺

最後，樓主同好多香港人一樣
搞錯咗基本概念
廣義上嘅Documentary有分兩種
一種係narrative，一種唔係
《絕望真相》就係典型嘅narrative
有強烈嘅agenda
導演係有一個明確故事要講之後
再相應取材、搵合適嘅人訪問
亦通常有旁白
再扯遠少少
《鏗鏘集》之類嘅專題性採訪亦都係好類似

非narrative嘅係純紀錄式
唔會有明確嘅story flow
Burn With Us就係呢種
樓主所期望嘅本來就係另一樣野
當然，條片係製作人第一條feature documentary
一定有可以改進嘅地方
editing、storytelling上面可以改善

但係呢
樓上一堆comment我真係要屌出嚟
覺得作為對外文宣唔合適無問題
咁咪唔好係國際戰線上面publicize囉
只限香港人自己圍內傳
最重要係製作人嘅心血有人recognize就得
質疑製作人別有用心係mat撚野事？？？
有心亂帶風向捉鬼嘅5毛、公關公司收皮啦
唔覺意被帶風向嘅人唔使對號入座
知道自己柒左就得

推 提防分化撚

[重po，加埋對製作人嘅fact check]
隔離捉外國鬼「開心」到呢

本來嘅置頂comment係呢度：

[推上熱門] 外國有人拍咗理大圍城戰紀錄片《Burn With Us》

我係隔離嘅回應呢度重po一次，以正視聽

*********************************************

我先解釋條片係點知返嚟嘅
Youtube有個得一萬subsriber嘅細channel
係一個專拍訪問式獨立documentary嘅英國人run緊
我一向有subsribe
兩日前佢出咗條片，講自己點拍documentary (得幾百view)

咁啱拍Burn With Us嘅製作者係comment到留言交流
提到自己最近拍咗第一條feature documentary
主題係香港嘅抗爭運動
英國人想睇下就問佢link
我睇到條comment，再自已睇完Burn With Us
先決定上嚟連登，比更多香港人睇到

原po我有補充過
拍Burn With Us係得兩個人
一個德國人，係瑞士嘅鐵路公司做
一個美國人，係德州做bartender
兩個人同香港無瓜無葛，自己儲錢嚟香港上前線拍片
香港人竟然要先當佢地係鬼
懷疑佢地別有用心
真係好撚諷刺

最後，樓主同好多香港人一樣
搞錯咗基本概念
廣義上嘅Documentary有分兩種
一種係narrative，一種唔係
《絕望真相》就係典型嘅narrative
有強烈嘅agenda
導演係有一個明確故事要講之後
再相應取材、搵合適嘅人訪問
亦通常有旁白
再扯遠少少
《鏗鏘集》之類嘅專題性採訪亦都係好類似

非narrative嘅係純紀錄式
唔會有明確嘅story flow
Burn With Us就係呢種
樓主所期望嘅本來就係另一樣野
當然，條片係製作人第一條feature documentary
一定有可以改進嘅地方
editing、storytelling上面可以改善

但係呢
樓上一堆comment我真係要屌出嚟
覺得作為對外文宣唔合適無問題
咁咪唔好係國際戰線上面publicize囉
只限香港人自己圍內傳
最重要係製作人嘅心血有人recognize就得
質疑製作人別有用心係mat撚野事？？？
有心亂帶風向捉鬼嘅5毛、公關公司收皮啦
唔覺意被帶風向嘅人唔使對號入座
知道自己柒左就得

*********************************************************

另外多謝有巴打fact check
製作人嘅studio 2018年已經改名做Cockroach Studios
叫Cockroach只不過係巧合

堆

巴打真係唔洗咁介懷
無一個國家既人睇完人d示威之後會覺得果班係壞人

起碼我細到大都無覺得邊個國家示威者我係厭惡的

推丫屌你

笑咗，yellownazi走去批鬥鬼佬

連登而家成日同一時間連續十幾個留言係同一類

推一推呢邊

成班傻閪ON99

傻閪五毛屌你老母

樓主係鬼傻閪五毛屌你老母

負面宣傳，完全無交代運動背景

仲要用曱甴。。。。

條片description 有解釋返佢個名五年前已經存在....唔關香港人事

警隊滅蟲記錄片

其實你呢個context唔work，因為cockroach好明顯係hate speech
例如西方啲Asians對racial slur一樣好反感
乜野chink、ching chang chong、chinaman之類
啲Asians唔會自嘲自己係chink，話自己係chink好自豪之類

context & topic
猶太人唔會話自己吸毒氣好叻
幽默感唔是咁的

但同一時間都係損失最多勇武派既一晚

之後前線勇武抗爭 就開始走下坡

冇記錄黑狗罪行，全部聚焦抗爭者違法行為口實！咩幾年前已經用cockroach studio 個名,on 9,唔覺得應該用個甘嘅名出，你班on9仔仲响度推呢條片

終於見到有啲智慧嘅意見

你都痴撚線，段片直頭就係抹黑抗爭者

睇返樓上啲comment都幾撚痴線
一班on9睇得少docu就衝出黎柒

推

冷處理段片算數
share左既unshare返
既然製片人block得人，即係佢地係唔會澄清、解釋或者改善

推推推！！！

記憶返晒嚟